\section{Conclusão}
\begin{frame}\frametitle{Conclusão} 
\begin{itemize}
	\item A proposta de grafos de explosão apresenta uma boa maneira para a visualização de modelos 3D.
	\begin{itemize}
		\item A representação é uma forma ideal e intuitiva de relacionar diferentes partes e suas restrições.
	\end{itemize}
	\item As principais características foram implementadas neste trabalho; alguns pontos foram simplificados, mas sem comprometer o resultado final.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}\frametitle{Conclusão} 
\begin{itemize}
	\item Um grande problema durante o desenvolvimento foi a falta de modelos 3D para o teste do sistema.
	\item Os modelos de teste certamente possuem uma complexidade bem inferior aos modelos 3D reais, seja na quantidade de partes ou na disposição das mesmas.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}\frametitle{Conclusão} 
\begin{itemize}
	\item Um problema que pode ser explorado é a explosão de peças ao longo de um conjunto de eixos,
		\begin{itemize}
			\item Modelos mais complexos possam ser explodidos.
			\item A reconstrução mental pode ficar comprometida (outros recursos gráficos poderiam ser estudados).
		\end{itemize}
	\item O uso de vista explodida para a visualização de dados e informação (como \cite{1271635}), e não só para modelos 3D convencionais, parece ser promissor.
	\item Unir diferentes técnicas de visualização inteligente e avaliar os resultados e a facilidade de interpretação do modelo.
\end{itemize}
\end{frame}