\section{Conclusão e Trabalhos Futuros}
\label{conclusao}
O artigo \cite{1360700}, com sua proposta de grafos de explosão, apresenta uma boa maneira para a visualização de modelos 3D, uma vez que essa representação é uma forma ideal e bastante intuitiva de relacionar diferentes partes e o bloqueio existente entre cada uma delas. As principais características foram implementadas neste trabalho; alguns pontos foram simplificados, mas isso não comprometeu o resultado final, já que o principal ponto, a explosão das partes, foi implementado satisfatoriamente, com bons resultados para os modelos de teste.

Além do estudo do artigo citado, este trabalho se mostrou muito útil para adquirir um conhecimento maior na área de técnicas de visibilidade inteligente e os problemas que cada técnica busca solucionar.

Um grande problema durante o desenvolvimento foi a falta de modelos 3D para o teste do sistema. Apesar dos modelos criados representarem bem as características e recursos do sistema, eles certamente possuem uma complexidade bem inferior aos modelos 3D reais, seja na quantidade de partes ou na disposição das mesmas. O próprio artigo cita que o sistema pode ter resultados insatisfatórios para modelos com superfícies com algum tipo de irregularidade.

Um problema que pode ser explorado é a explosão de peças ao longo de um conjunto de eixos, possibilitando que modelos mais complexos sejam explodidos. Como a reconstrução mental do modelo por parte do usuário pode ficar comprometida, outros recursos gráficos poderiam ser estudados, como linhas ligando a posição original da parte até o seu destino. Outro aspecto é a divisão do modelo 3D em partes. O artigo que este trabalho implementou já considera que o modelo de entrada está bem dividido, algo que não ocorre necessariamente.

Além disso, o uso de vista explodida para a visualização de dados e informação (como \cite{1271635}), e não só para modelos 3D convencionais, parece ser promissor.

Finalmente, poucos trabalhos buscam unir diferentes técnicas de visualização inteligente e avaliar os resultados e a facilidade de interpretação do modelo. Um caminho seria avaliar se tal união realmente é vantajosa e como ela poderia ser feita. O uso de realidade aumentada também poderia ser estudado, como forma de auxiliar a interação do usuário com as diversas partes que formam um modelo 3D.