\section{Introdução}
Um problema típico na visualização de modelos 3D complexos é que as características mais interessantes podem estar obstruídas por outras partes menos importantes. Para minimizar esse problema, várias técnicas de ilustração foram desenvolvidas ao longo dos anos, e alteram o nível de abstração visual ou então a disposição espacial de partes do modelo. Técnicas de visibilidade inteligente \cite{Viola-05-Smart} levam em consideração a relevância dos objetos e suas características, e não apenas o seu posicionamento no espaço. Além disso, espera-se uma familiaridade do observador com os objetos; com base em sua experiência, o observador pode completá-lo mentalmente.

Uma das técnicas de visibilidade inteligente é a \emph{vista explodida}. O seu conceito básico é modificar o posicionamento de partes de um modelo para facilitar a visão de características importantes. Ao contrário de técnicas como \emph{ghosted view} e \emph{cut away view}, a vista explodida permite a visualização de um modelo sem que se perca qualquer tipo de informação sobre ele, já que não há nenhum tipo de transparência ou remoção de partes mais externas. O usuário pode então, de forma fácil, reconstruir mentalmente o modelo e assim ter uma visão global e integrada do mesmo.

Este trabalho implementa uma técnica de vista explodida apresentada em \cite{1360700}. Toda a informação necessária para explodir um modelo são armazenadas em um grafo de explosão, que dita a ordem e a direção que cada parte deverá ser explodida. O objeto principal é dar uma visão geral sobre o tema, explicar o trabalho escolhido, assim como a sua implementação, discutir dificuldades e facilidades e apresentar possíveis propostas para trabalhos futuros.

Este trabalho está dividido da seguinte forma: na Seção \ref{trabalhosrelacionados} são apresentados os trabalhos relacionados. A Seção \ref{metodologia} apresenta uma visão geral do sistema de vista explodida, sendo que detalhes de implementação são discutidos na Seção \ref{implementacao}. Os resultados são mostrados na Seção \ref{resultados}. A conclusão e possíveis trabalhos futuros estão na Seção \ref{conclusao}.