\section{Resultados}
\label{resultados}
Durante o desenvolvimento do sistema, alguns modelos 3D foram construídos com o objetivo de testar e expor as principais características do sistema. Dentre eles, cinco modelos cobrem de maneira consistente todos os aspectos desenvolvidos. Para manter um padrão nos testes, a peça central é sempre a peça escolhida para ser observada.

O resultado dos testes e uma discussão sobre cada modelo pode ser visto a seguir.

\subsection{Modelo 1}
O primeiro modelo, Figura \ref{fig:test0}, possui apenas quatro partes, dispostos de forma simples. Quando explodido, as partes que obstruem a parte central se movem na mesma direção que a direção de explosão, como visto a direita da Figura \ref{fig:test0}.

\subsection{Modelo 2}
O modelo número dois apresenta uma configuração mais complexa, como visto na Figura \ref{fig:test1}. O objetivo principal foi testar a direção em que duas partes (as tampas inferior e superior) iriam explodir. O mais sensato seria que elas explodissem no eixo Z, o que de fato ocorreu. Com a mudança na posição da câmera, e obstrução da parte central, as outras partes vão se movendo ao longo de sua direção de explosão (até a parte central ficar totalmente visível).

\subsection{Modelo 3}
O modelo três é similar ao modelo anterior, mas as duas tampas foram divididas em seis pedaços cada. Novamente, o objetivo era notar o comportamento da explosão dessas partes. A Figura \ref{fig:test2} mostra as partes se movendo ao longo de sua direção de explosão para manter a parte central sempre visível, independentemente da posição da câmera.


\subsection{Modelo 4}
O modelo quatro apresenta uma parte cercada por outra parte, como mostra a Figura \ref{fig:test4}. O sistema então dividiu a parte envolvente em duas outras partes. A mudança na posição da câmera determina o quanto as duas novas metades irão se mover ao longo de sua direção de explosão. Obviamente, as metades devem ter direções de explosão opostas.


\subsection{Modelo 5}
O modelo cinco apresenta uma parte central cercada por diferentes partes, como mostra a Figura \ref{fig:test9}. A disposição das peças é mais complexa do que a exibida no modelo 1, mas o sistema consegue separá-las satisfatoriamente.

\subsection{Modelo 6}
O último modelo adiciona uma nova parte ao modelo 5, que encobre todas as partes (Figura \ref{fig:test10}). Porém, essa parte possui uma abertura lateral. Como há uma direção livre, não há a necessidade de se dividir nenhuma parte de modelo, as partes simplesmente se deslocam ao longo da direção livre, saindo da cobertura.